\documentclass[a4paper,10pt,ngerman]{scrartcl}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm,footskip=0.5cm]{geometry}

\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 1: Wörter aufräumen}
\newcommand{\TeamId}{00301} % Team-ID aus dem PMS angeben
\newcommand{\TeamName}{Volatile Violets}
\newcommand{\Namen}{Christopher Besch}
 
% header and footer
\usepackage{scrlayer-scrpage, lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\large\textrm}
\lohead{\Aufgabe}
\rohead{Team-ID: \TeamId}
\cfoot*{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

% title position
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-1.0cm}

% for math commands and symbols
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% for images
\usepackage{graphicx}

% for algorithms
\usepackage{algpseudocode}

% for source code
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
  keywordstyle=\color{blue},commentstyle=\color{mygreen},
  stringstyle=\color{mymauve},rulecolor=\color{black},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,numberstyle=\tiny\color{mygray},
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  keepspaces=true, % keeps spaces in text
  numbers=left, numbersep=5pt, showspaces=false,showstringspaces=true,
  showtabs=false, stepnumber=2, tabsize=2, title=\lstname
}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{ % JavaScript is the only non-predefined language
  keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, finally, for, function, if, in, instanceof, new, return, switch, this, throw, try, typeof, var, void, while, with},
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  sensitive=true
}

% these packages must be loaded last
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}

% python source code setup
\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\small\sffamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    frame=tb,
    tabsize=4,
    columns=fixed,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    keepspaces,
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue}
}

% title
\title{\textbf{\Huge\Aufgabe}}
\author{\LARGE Team-ID: \LARGE \TeamId \\\\
	    \LARGE Team-Name: \LARGE \TeamName \\\\
	    \LARGE Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe: \\ 
	    \LARGE \Namen\\\\}
\date{\LARGE\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\vspace{0.5cm}

\section{Lösungsidee}
% Die Idee der Lösung sollte hieraus vollkommen ersichtlich werden, ohne dass auf die eigentliche Implementierung Bezug genommen wird.

Der Eingangstext besteht aus unvollständigen Wörtern.
Diese Wörter müssen mithilfe von Ersatzwörtern aus der Wörterbank ersetzt werden.

Ein Ersatzwort kann ein Wort ersetzten, wenn
\begin{enumerate}
    \item die Länge beider Wörter gleich ist und
    \item jeder Buchstabe aus dem Ersatzwort mit dem gegenüberliegenden Buchstaben, der Buchstabe an gleicher Stelle aus dem Wort, übereinstimmt, oder der gegenüberliegende Buchstabe eine freie Stelle (\glqq \_\grqq{}) ist.
    Eine freie Stelle stimmt quasi mit jedem Buchstaben überein (=Joker).
\end{enumerate}
Wenn ein Ersatzwort verwendet wurde, kann es nicht erneut für ein folgendes Wort benutzt werden.

Die Aufgabe des Programmes ist es, zu erkennen, ob eine Lösung möglich ist und welches Wort mit welchem Ersatzwort zu ersetzten ist.

Dafür werden für jedes Wort alle passenden Ersatzwörter gesucht.
Wenn zu manchen Wörtern mehrere Ersatzwörter passen, gibt es mehrere Möglichkeiten, diese passenden Ersatzwörter auszuwählen.
Einige dieser Möglichkeiten sind unmöglich, da sie ein und dasselbe Ersatzwort mehrmals verwenden.
Es muss also eine Möglichkeit gefunden werden, die diese Regel nicht verletzt.

\section{Umsetzung}
% Hier wird kurz erläutert, wie die Lösungsidee im Programm tatsächlich umgesetzt wurde. Hier können auch Implementierungsdetails erwähnt werden.

Die Lösungsidee wird in Python implementiert.
Zuerst wird das Rätsel aus der Datei gelesen.
Hierbei werden die einzelnen Wörter im Text, der ersten Zeile in der Datei, voneinander getrennt (\textbf{cut\_words}).
Die Nicht-Wörter vor den Wörtern, nach den Wörtern und zwischen den Wörtern werden ebenfalls für die finale Ausgabe gespeichert. 
In einer while-Schleife wird in dem Text nach dem ersten Wort mithilfe einer Regular Expression gesucht.
Nach jedem Treffer wird der Text gekürzt, sodass das nächste Wort gefunden werden kann.

Nun wird mit der rekursiven Funktion \textbf{replace\_incomplete\_words} eine Lösung gesucht, sie nimmt einen Text und eine Wörterbank entgegen.

Bei jeder Ausführung dieser Funktion werden alle möglichen Ersatzwörter für das erste Wort im Text gesucht.
Für jedes mögliche Ersatzwort wird die Funktion erneut aufgerufen, hier wird die Rekursion deutlich.
Dieser erneuten Ausführung wird allerdings nicht der ganze Text und die ganze Wörterbank gegeben, das erste Wort wird aus dem Text und das verwendete Ersatzwort aus der Wörterbank weggelassen.

Wenn der Funktion ein leerer Text, ein Text ohne Wörter, gegeben wird, wird der Rekursionsanker getroffen, eine Lösung wurde gefunden.
Da aus der Aufgabenstellung hervorgeht, dass es immer nur eine Lösung geben kann, wird die Suche abgebrochen, wenn die erste funktionierende Möglichkeit gefunden wurde.
Die Funktion gibt den Text mit allen Ersatzwörtern in korrekter Reihenfolge zurück.

Zum Schluss wird der finale Text zusammen mit allen Nicht-Wörtern ausgegeben.

\section{Beispiele}
% Genügend Beispiele einbinden! Die Beispiele von der BwInf-Webseite sollten hier diskutiert werden, aber auch eigene Beispiele sind sehr gut – besonders wenn sie Spezialfälle abdecken. Aber bitte nicht 30 Seiten Programmausgabe hier einfügen!

Nun wird das Programm mit allen Beispieldateien ausgeführt.

\paragraph{raetsel0.txt}
Es wird das Ergebnis \glqq oh je, was für eine arbeit!\grqq{} ausgegeben.

Die Wörter wurden korrekt ersetzt und unter Verwendung der Nicht-Wörter zu einem sinnvollem Satz zusammengefügt.

\paragraph{raetsel1.txt}
Das Ergebnis ist \glqq Am Anfang wurde das Universum erschaffen.
Das machte viele Leute sehr wütend und wurde allenthalben als Schritt in die falsche Richtung angesehen.\grqq{}

Hier erkennt man, dass die Rekursion funktioniert, da das dritte Wort im Originaltext, \glqq \_\_\_\_e\grqq{}, durch \glqq Leute\grqq{} ersetzbar ist, allerdings muss \glqq Leute\grqq{} für das zehnte Wort, \glqq \_\_u\_\_\grqq{} verwendet werden.

\paragraph{raetsel2.txt}
\glqq Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt.\grqq{}

\paragraph{raetsel3.txt}
\glqq Informatik ist die Wissenschaft von der systematischen Darstellung, Speicherung, Verarbeitung und Übertragung von Informationen, besonders der automatischen Verarbeitung mit Digitalrechnern.\grqq{}

\paragraph{raetsel4.txt}
\glqq Opa Jürgen blättert in einer Zeitschrift aus der Apotheke und findet ein Rätsel. Es ist eine Liste von Wörtern gegeben, die in die richtige Reihenfolge gebracht werden sollen, so dass sie eine lustige Geschichte ergeben. Leerzeichen und Satzzeichen sowie einige Buchstaben sind schon vorgegeben.\grqq{}

Das Programm weist keine Probleme mit längeren Sätzen auf.

\paragraph{Eigenes Beispiel 1 (my\_raetsel1.txt)}
Die Beispieldatei sieht wie folgt aus:

\textbf{\begin{itemize}
    \item[] !!!Das ...,,,,,ist,,,!!!!...! ein .,.,..,.tolles \_\_i\_\_iel!!!
    \item[] Beispiel
\end{itemize}}

Mit dem Ergebnis \glqq !!!Das ...,,,,,ist,,,!!!!...! ein .,.,..,.tolles Beispiel!!!\grqq{}

Hier wird deutlich, dass das Programm kein Problem mit Wörtern ohne Lücken aufweist und ebenfalls Nicht-Wörter ganz am Anfang akzeptiert. Zudem wird deutlich, dass die Länge der Nicht-Wörter und deren Bestandteile (solange sie keine Buchstaben oder \glqq \_\grqq{} enthalten) irrelevant sind.

\paragraph{Eigenes Beispiel 2 (my\_raetsel2.txt)}
Dieses Beispiel ist \textbf{raetsel4.txt} mit einer kleinen Abänderung, ein Wort aus der Wörterbank fehlt, es kann also keine Lösung geben. Dies gibt das Programm korrekt aus, \glqq No solution could be found!\grqq{}.

\paragraph{Eigenes Beispiel 3 (my\_raetsel3.txt)}
Genau wie das zweite eigene Beispiel ist dieses eine Kopie von \textbf{raetsel4.txt} mit einer kleinen Abänderung, ein Wort aus der Wörterbank wurde abgeändert, \glqq gegeben\grqq{} wurde durch \glqq aaaaben\grqq{} ausgetauscht, es kann also keine Lösung geben. Dies gibt das Programm ebenfalls korrekt aus, \glqq No solution could be found!\grqq{}.

\section{Quellcode}
% Unwichtige Teile des Programms sollen hier nicht abgedruckt werden. Dieser Teil sollte nicht mehr als 2–3 Seiten umfassen, maximal 10.

Es folgt der wichtigste Teil des Programmes, die rekursive Funktion, mit gekürzten Kommentaren. Das komplette Programm mit ausführlichen Kommentaren findet sich in \textbf{main.py}.
\begin{lstlisting}
def replace_incomplete_words(words, word_bank):
    # there are no words left to be replaced -> break recursion
    if len(words) == 0:
        return []

    result = []

    # no blanks in the current word -> word is already complete
    if "_" not in words[0]:
        following_replacements = replace_incomplete_words(words[1:], word_bank)
        if following_replacements is not None:
            result = [words[0]] + following_replacements
            hit = True
        else:
            hit = False
    else:
        replacement_indices = find_replacements(words[0], word_bank)

        # test every replacement
        hit = False
        for replacement_idx in replacement_indices:
            current_word_bank = word_bank.copy()
            replacement = current_word_bank.pop(replacement_idx)
            following_replacements = replace_incomplete_words(words[1:], current_word_bank)
            if following_replacements is not None:
                result = [replacement] + following_replacements
                hit = True
                break
    if hit:
        return result
    else:
        return None
\end{lstlisting}

\end{document}
